\documentclass{memoria}

\usepackage{amsmath}

\begin{document}

\portada{Informe de laboratorio de Comunicación de Datos: Problema A}{Felipe Garay \\ Patricio Jara}{Miguel Fuentes \\ AYUDANTE}{\today}


\indices


\capitulo{Resumen}

En esta experiencia se realizaron las gráficas de varias funciones, la función de
tren de impulso cuadrado, donde se va variando el periodo y su ancho, para luego
realizar conclusiones con respecto al efecto que produce en el espectro de frecuencia.


\capitulo{Introducción}

En este presente informe se describen los pasos seguidos para realizar esta
experiencia, la cual consiste en realizar gráficos utilizando la herramienta GNU
Octave. Se gráfico la función de pulsos cuadrados, con varios valores de periodo
y ancho de pulso. También se gráfica el coeficiente de Fourier para el tren de
pulsos. Con estos dos gráficos se realizaron conclusiones al variar los
argumentos, como el periodo, hacerlo tender al infinito para observar como
varían los gráficos tanto el tren de pulsos como el espectro de frecuencia.

\capitulo{Desarrollo}

El tren de pulso esta definido por la siguiente ecuacion:

\begin{equation*}
    f(n) = \begin{cases}
            0               & \frac{-T}{2} < t < \frac{-p}{2}\\
            1               & \frac{-p}{2} < t < \frac{p}{2}  \\
            0               & \frac{p}{2} < t < \frac{T}{2}  
           \end{cases}
\end{equation*}

Donde T es el periodo y p es el ancho del impulso. Y el coeficiente de Fourier
esta definido por:

\begin{equation}
        C_n = \frac{p}{T} \frac{\sen{(n\omega_0\frac{p}{2})}}{n\omega_0\frac{p}{2}}
\end{equation}


Al gráficar la función de tren de pulsos con T = 2 y p = 1, se obtiene lo siguiente:

\figura{Gráfico de un tren de pulsos cuadrado}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/pulso_2_1.png}}

El gráfico obtenido de la serie de fourier de un tren de impulso para $T = 4$ y $p = 2$ es:

\figura{Gráfico de la serie de fourier para $T=4$ y $p=2$ }{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/lab1_4_2.png}}



\seccion{Parte A}

Al ir tendiendo $p$ hasta el infinito, el gráfico de tren de pulso se transforma en una constante
y en el gráfico de sampling a medida que va aumentando $p$ se observa que en el eje Y, el sampling llega a
valores altos y que después las ondas a los costados se atenúan significativamente, esto de debe por que a la
función sampling se multiplica por un coeficiente: $\frac{p}{T}$, que al mantener constante $T$ y tender el 
valor de $p$ a un numero alto, este coeficiente es muy grande. Y la función sampling con un valor de $p$ 
mayor el resultado es menor, ya que en el denominador esta presente este valor $p$ y el numerador es siempre
mas pequeño que el denominador, por lo que las ondas de los costados se atenúan significativamente. 

\figura{Gráfico con $T=2$ y $p=1.1$}{\includegraphics[width=10cm]{imagenes/lab1_2_1-1.png}}
\figura{Gráfico con $T=2$ y $p=1.6$}{\includegraphics[width=10cm]{imagenes/lab1_2_1-6.png}}
\figura{Gráfico con $T=2$ y $p=2$}{\includegraphics[width=10cm]{imagenes/lab_2_2.png}}

En el gráfico con $p=1.6$ se empieza a notar que el valor empieza a elevarse al aumentar el valor de $p$.
Y en el gráfico con $p=2$ no se ve el gráfico en el cuadro.

\seccion{Parte B}


\figura{Gráfico de $T = 4 \wedge P = 2$}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/lab1_4_2.png}}


Si ahora se hace tender T a infinito ($T \to 500$) se obtienen el siguiente gráfico:


\figura{Grafico de $T \to 500  \wedge P = 2$}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/lab_500_2.png}}


Se puede notar que los coeficientes de Fourier en la primera figura forman la
función sampling, como es de esperar. Pero en la segunda figura, la función
sampling se transforma en una constante debido a que están tan separados los
pulsos cuadrados que prácticamente tiende a ser una función constante $f(t) =
0$. Por lo tanto los coeficientes tienden a ser cero. También cada una de las
muestras de la función sampling se juntan debido a que $w_0$ es la distancia
entre ellas, y $w_0$ depende de $T$: $w_0 = \frac{2*\pi}{T}$








\capitulo{Conclusiones}


En esta experiencia se pudo observar como las variables $T$ y $p$ afectan al
tren de impulso y como estos modifican sus coeficientes de Fourier. Si se hacia
tener $T \to 500$ entonces los coeficiente tendían a cero debido a un nivel más
macro, el tren de impulso tiende a ser cero. Por otro lado si aumentamos p hasta
que el tren de impulso llegue a ser una función constante 1, sampling se
convierte en un impulso disminuyendo el ancho de banda.


\capitulo{Bibliografia}


\begin{itemize}
        \item  Fourier Transform - http://mathworld.wolfram.com/FourierTransform.html
        \item  Fourier Fourier Series - http://mathworld.wolfram.com/FourierSeries.html
        \item  Enunciado laboratorio 1 comunicación de datos
\end{itemize}


\end{document}
